Kohtumees Peeter Hindrikson kaibas, et temal
1 hobune			wäärt 70 rubla		1 hobune			wäärt 65 rubla		1 potisaan			wäärt 20 rubla		1 rautatud regi			wäärt 7 rubla		1 werew look			wäärt 1 rubla		1 walge look			wäärt 1 rubla		2 köist			wäärt 2 rubla		4 leisikat linu			wäärt 10 rubla		3 teki			wäärt 3 rubla		1 märs ja 1 pääkott			wäärt 1 rubla		2 sedulka rihma			wäärt 1 rubla 20 kop.		Summa			181 rubl. 20 kop.		
öösil 20/21 Jaanuaril 1884 kodust seina lõhkumise läbi ära on warastatud; arwab et Mihkel Roos ja selle wend Johan Roos neide asjade ära andjad on olnud.
Anu Songisep tunnistas, et tema, kui öösil 20/21 Januaril arwata kella 10 aegu oma sõsarega Mihkel Roosi elumajast mööda kodu läinud, Mihkel Roosi pool köögis, kust tuli kaugele näha ei ole, tuld on näinud ja on Mihkel Roosi tare ees üks hobune ree ees seisnud.
Liis Songisep, Anu Songisepa sõsar, tunnistas nõndasama.
Mihkel Roos salgab wargusest midagi teadwad; hobust tema tare ees mitte ei ole see kord olnud ja ei ole ka keegi tema juures see kord käinud, kui üksi tema wend Johan Roos ja see on ka jala käinud. Raudsepa Aadam Jaansoni pool Moostes käinud tema kaks kord see nädal, esimene kord esmaspäiwal ja ei olnud siis Jaanson kodus, mil päiwal teine kord käinud, ei mäleta tema. Õhtu 20. Januaril pandnud tema ühed omad taossed rehe alla linamasina tulba otsa ilma lentseta ja on need 21. Januaril hommiku säält ära wõetud olnud, kus nemad jäänud, ei tea tema; teised taossed pandnud õhtu tarre, need on alali olnud. Johan Roosi käest ei ole tema mitte lentse saanud.
Otto Lätte, Tartust, tunnistas, et Mihkel Roos sügisel tema wastu ähwardanud Peeter Hindriksonile kahju teha.
Otsus: Johan Roos kohtu ette kutsu.
Pääkohtumees: Peeter Kripson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Kota Wossman XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kirjutaja: Chr. Kapp &lt;allkiri&gt;
11 Februaril 1884 Tartu silla kohtuse Mihkel Roosiga sisse saadetud.
